---
title: >-
    مناجات شمارهٔ ۷۳
---
# مناجات شمارهٔ ۷۳

<div class="n" id="bn1"><p>الهی ای کریمی که بخشندهٔ عطایی و ای حکیمی که پوشندهٔ خطایی و ای احدی که در ذات و صفات بی همتایی و ای خالقی که راهنمایی و ای قادری که خداییرا سزایی، بذات لایزال خود و بصفات با کمال خود و بعزت جلال خود و بعظمت جمال خود که جان ما را صفای خود ده، دل ما را هوای خود ده، چشم ما را ضیاء خود ده و ما را آن ده که آن به.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>یا رب تو مرا انابتی روزی کن</p></div>
<div class="m2"><p>شایستهٔ خویش طاعتی روزی کن</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>زان پیش که فارغ شوم از کار جهان</p></div>
<div class="m2"><p>اندر دو جهان فراغتی روزی کن</p></div></div>